「中文講座」點為之鳥鳴山更幽？

其實句詩嘅意境好簡單。我舉個比喻
一大班毒撚圍堆係到講acg, 打手機驚，睇av, 打飛機。佢地自己圍埋一堆唔會覺得自己空虛寂寞凍。
呢個時候，有一對情侶經過佢地身邊，卿卿我我，細聲講大聲笑。一大堆垃圾毒撚揸住自己碌撚得個望字。
呢個畫面，就係鳥鳴山更幽！

你解錯啦，比喻到不倫不類

獻醜不如藏拙

Howbout 鳥山鳴

最鍾意用類似你個例子教反襯

呢個最高境界

創意台